\beginsong{Guantanamera}[by={J. Fernandez}]

\beginverse*\nolyrics
\[G C | D] \rep2
\endverse

\beginverse
Yo soy un \[G]hombre sin\[C]cero, \[D]
de donde \[G]cre\[C]ce la \[D]palma.
\chordsoff
Yo soy un \[G]hombre sin\[C]cero, \[D]
de donde \[G]cre\[C]ce la \[D]palma.
Y antes \[G]de morirme \[C]quiero \[D]
echar mis \[G]versos \[C]del al\[A]ma.
\endverse

\beginchorus
\[G]Guantana\[C]mera, \[D C]
\chordsoff
guajira \[G]guantana\[C]mera. \[D C]
\[G]Guantana\[C]me\[D]ra, \[C]
guajira \[G]guantana\[C]me\[D]ra. \[C]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Mi verso es de un verde claro
y de un carmin encendido. \rep2
Mi verso es un ciervo herido
que busca en el monte amparo.
\endverse

\beginverse
Con los pobres de la tierra
quiero yo mi suerte echar. \rep2
El arroyo de la sierra
me complace mas que el mar.
\endverse

\endsong
